〈策各POST〉老手新手區議員互相合作，共享「經驗」同「資源」，建立居民既「政治意識」

先推左自己個舊POST先：
面對現實，長期抗爭，分工合作

入正題：
做地區事務，唔係單憑叫口號同政治理念就會自動得到市民支持，而係要實實在在咁落手落腳去做。

區議員要做既野，概括來講有兩樣：建設社區同服務居民。

地區議題，公園設施夠唔夠，行人路平唔平，種樹多唔多，無論大小事務，如果可以一一列出來，表示你對社區有概括既認識。

服務居民：幫忙居民關心的事務，小至幫手申請證件、填表、法律支援、大至搞社區活動(例如節日活動)，可以幫到居民既大小事情都要去做。

雖然好唔想咁講，但係建制派喺呢兩方面的確有值得參考既地方。對家做得好就學，咁樣先會進步。

就以上所講，可以動用「黃色地區圈」，一句講晒，即係「共享」。而家有超過一半區議員都係「泛黃」人士，有啲經驗比較多既，有啲相對缺乏地區事務經驗。如果老手(民主黨、公民黨、民協、街工、工黨)可以提供建議俾新手(素人)，對新手來講可以容易起步。
例如唔同區面對緊既問題都唔同，老人較多的社區，私人樓宇較多的選區，公屋選區，有公屋同私人樓宇混合的社區，私人屋苑選區。每個選區都有浮面同潛在既問題，要點處理除左要動腦筋之外，可以搵到類近選區的同路人教路，要處理都相對容易。

呢度講既共享係「經驗」。

仲有「資源」。
有啲可以大家SHARE用既野，唔該唔好吝嗇，例如文宣設計，如果覺得靚既，請將範本SHARE泛黃同路人。又例如活動流程，做得好既都可以分享。至少其他人可以節省時間唔洗做多次。有啲區議員係社工，本身擅長同人溝通，有啲區議員係律師，擅長法律，雙方可以用本身的專業互相支援。

做區議員唔係要獨自為政，閉門造車，反而係喺多要互相幫忙，產生1+1大於2的協同效應。泛黃議員絕對可以做得到。

仲有第三點，亦都比較長遠，「政治意識」，就係令居民多關心地方事務，從而令到佢地多關心政治。

其中一個方法可以列出之前建制派壟斷區議會時候既衰野。例如
元朗區議會反對調查獨立7.21事件，荃灣區議會整左隻「鵝」喺深井，觀塘大白象噴水池工程等，呢方面各位巴絲可以自行開POST，等大家知道過往區議會係幾咁唔掂。

相對地，泛黃區議員要主動報告居民，區議會做左啲乜。透過各樓宇的佈告板，唔止講所屬選區的事情，亦講區議會嘅重要事宜。而呢樣野亦可以成為監督區議會的力量。從選舉角度出發，係為下屆的選舉打根基，做得越好，連任機會就越大，反之亦言。

話在前頭，老手新手可以互相幫助的話固然好，但如果有經驗的人自待有經驗，而對新手議員指指點點，擺出高姿態的話，大家公開屌柒佢。相反，如果新手議員不願意聽意見，也是不可取。有經驗的人比較持重，而年輕議員相對地較有創意，兩者可以者互補的話更好。

總括來講，三樣野：共享「經驗」同「資源」，建立居民既「政治意識」

覺得呢個POST有POINT請推，若果可以分享到俾區議員睇就更好。

光復香港
時代革命

打錯字，係〈策略POST〉

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足